印尼撈麵專家入黎！

其實自問都係正常煮法。去親戚屋企拜年個時，個印傭煮印尼撈麵扮撈起俾我哋食。食完發現同7仔個啲一樣味。點解自己係屋企煮永遠煮唔到個個水準。有無人同我一樣。定係我on9

7仔煮得太淋

我食過，一間間都唔同。暫時食過最好食係牛下個間，有個姐姐煮得好好食

識食一定係用黎整湯麪食

個麵唔洗話完全淋晒先撈上黎
大火兩分鐘左右拎上黎差唔多 唔會話太淋亦唔會話唔熟 不過我阿媽同印尼個邊啲阿姨煮得仲好食

我細個試過用媽咪麵整湯麵，難食到狗也不屌

我又無計過自己煮咗幾耐
有時食到一半下面唔知係唔係乾咗定咩。
變左舊麵餅，真心想知點解決。
明明已經唔係食得慢

太乾?倒水要留好少好少水剩

下 好撚好食喎
細個補習試過將熱水倒入個袋度就咁食

最緊要夠乾身

7仔果隻用滾水當杯麵煮

7仔果隻撈麵好撚難食 自己是但煮都好食過佢

7仔d麵有少少水，d粉自然溶得好d

太乾嘅話加少少滾上囉，撈蛋一流

屋企長期有幾箱
佢麵身本身硬 要煮耐少少
睇你鐘意咩硬度 我會過冷河
啲粉要落左麵先 再落粉 唔好落定隻碗到

個面唔可以煮到軟曬，通常我自己大滾放面兩分半到三分鐘到，（我中意硬身少少），隔隔水不斷撈撈到吸曬醬岩岩好

個人鐘意加小小豉油同麻油

講起都想食

試過拎出前當媽咪麵食 都係一樣咁諗

因為你唔係印尼人

煮個撈面都咁講究

唔識煮野食既人真係可以整咩都難食

乜有人唔係一箱一箱買架咩

係印尼食過印尼撈面
但佢地會用黎送飯

竟然係噤。我今晚係屋企試下先

可能係。我之前試過留少少水，覺得個底好濕

要做唔同試驗。之前可能太乾身，食食下變左麵餅

留好少好少熱水之餘一定要有太陽蛋同印尼辣椒醬

7仔呀姐唔係煲既咩？我以為佢係煲既tim

任何麵撈蛋

我次次係都係張d粉，油"枝"曬入碗後加麵

一定要有蛋

我係淨用佢個幾包，有時加煎蛋

太乾身唔好食

竟然會送飯。。聽都未聽過。
唔怪得知個麵禁細個

但唔夠乾下面好難食

太陽蛋是王道。其實太陽蛋加咩都好食

粉果d落碗 加少少面水融左再加面

考你撈麵技巧
利申 淨係食新蒲崗廣場果間 唔想洗野

7仔撈麵都覺得好食
睇嚟你食開屎

信和3樓有檔小食店整得好撚正
次次去旺角等9點食放題都會整番碗

因為7仔用喜達

喜達>>>>>營多
不過香港人大多只係識營多 明明喜達仲好食
又平又多粒粒 而且仲濃味啲

大家會唔會落晒d調味料？

我通常一食就食2個面 個包粉只會落一包半 油同辣醬落一包 甜醬就落晒2包 剩低一粒粒個包野從來都唔落

煮到佢淋就熄火

炸蒜咁正都唔落

睇過一個節目 直頭有專門食印尼撈面嘅餐廳

我老母印尼華僑 佢煮同我煮都差九條街
明明大家都係用同一個煲同一條水喉同一隻牌子嘅撈面 佢煮得好有風味 我煮到脫水公仔麵咁

自己煮最好食

送飯其實堅好食

幫你撈埋

記得煮完過一次冰水河然後用網徹底fing乾，咁口感應該最正

如果煮兩包既話，粉同油就淨係落一包，其他落哂。

麵唔洗煮太耐，有少少轉咗做白色已經可以閂火浸1分鐘度就可以啦。

利申: 小學開始食煮咗起碼十年

啱啱先食完
我仲加多少少蠔油

之前睇木下bb 佢係落埋青檸汁

因為唔係你煮

送飯好撚好食架 可以試下

見你咁講下次善一包試下

識食一定係臨尾炒乾佢，收水

之前睇到係
煲滾水 熄火 放麵 關個蓋 焗到佢軟 拎返出黎撈就得
試過 真係似7仔果啲

我真係覺得好食

禁未要用重多油

！係唔係有豬肉燒賣同茶葉蛋個間！

我淨聽過營多only 唔通答案係因為2個根本唔係同牌子

我會落曬，一粒粒個包先係最正，你竟然唔落 個包係炸蒜

唔知有無人係個邊食過間野

樓上都有人話我唔係印尼，所以煮得唔好食

我重未接受到

Ching 加蛋唔該！

今晚翻去試下先

木下bb食咩都係禁話好食

焗仲難食
好似 7仔個啲味

最緊要加abc甜醬同辣醬

不嬲直接落滾水浸幾分鐘
倒水再落配料撈
D麵唔會太淋太硬
麵質啱啱好
方便快捷簡單又好食
要煮就根本多鳩餘

好耐冇食過
想當年中五暑假我喺屋企一次過煮左3個營多食

加腸仔同漢堡扒

飲多盒維他奶

我媽係印尼華僑
我細個果陣已經成日食撈麵送飯
真心好食

agger

送粥都ok

撈麵都唔識煮 捐返入你老母個閪度啦廢柴

7仔撈麵都覺得好食

有無人鍾意食沙嗲味多過原味

你應該問啲做過iOne嘅老mk

日整過百碗，實有心得

煮滾水，滾左之後落麵煮到小小淋/見熟即起過冷河

粉先落碗，麵過河後即與粉乾撈，然後再蒜醬加入再撈。

利申：由裕記5毫子一包時代食到而家

要唱住印尼歌煮先得
我老母都係印尼華僑

最憎7仔撈麵

有冇印尼人分享下？

有時一次過煮兩個，即時食一個，留一個第二日加條生菜炒熱黎食，幾正

7仔唔係大家食開果隻Indian

大家唔好問點解我知

7仔通常都係冇煮太淋 好食啲

7仔個d N年前食過一次真係垃圾到點講 食落口個感覺已經係粉,一夾就斷 之後我都未在7仔再買過... 通常自己煮算 但唔明巴打想食個隻係點 我平時煮開都係一丁質地咁撈

7仔果D垃圾到呢
次次都煮定晒個麵入盒,仲要唔知放左幾多日
到你買時先浸水加熱
D醬又唔落足,少一滴都已經唔係果樣野

撈個陣炒會更好食

營多麼需要你～～營多麼需要你～～如今天失去了怎麼 退怎麼進

最好食煮法應該係咁
1.煲水煲到滾
2.落麵
3.1分鐘05秒用筷子搞一搞
4.2分鐘10秒熄火
5.上碟，碟要有幾滴水
6.撈

用高身既碗黎撈效果就會好好多
落哂野之後筷子瘋狂fing 個麵會入味好多

超好食，但次次食完梗係會肚屙幾次，有無人有同感？

用湯麵碗裝好食過用碟裝

一樣， 怕乾比少少水剩
咁又唔會太咸
同埋2分零鐘熄火焗佢10零廿秒先撈上黎

本身已經好高鈉質
仲落蠔油

去過雅加達食真正印尼撈面

小弟次次都10蚊5包咁買
借問聲邊度一箱箱買，同埋平幾多

朝聖

凍水落麵 煮滾水就搞散佢然後熄火 咁就唔會太淋

反而覺得自己煮好食過7-11
7-11個味唔好食 麵又發到勁大

有冇巴絲食過藍色燒烤味？推薦嗎？

個人覺得唔可以太乾

最緊要撈得勻巡

用個飯盒SHAKE可以條條麵都上到色

比煎pan(唔癡底) 煮水
水滾放麵
一分鐘d麵一散, 數20秒就倒水, 倒哂, 但唔駛太盡
唔好熄火放番pan麵去
落果幾包醬油, 唔落粉
係pan中火炒半分鐘
聞多鑊香記熄火
上碟, 落粉/可不落

以上係食15年印撈所得最正而最簡便食法

之前食好似冇左炸蒜

七仔嗰啲係一早淥林小小 之後你買嗰陣就放先前嗰個去煮 唔知關唔關事

我覺得要留少少水 太乾好難食

upload唔到我係雅加達食撈面既相

我煮就最好味

試過喺屋企煮到有味千拉麵陣味

Lm

7仔撈麵狗都唔食
老母煮最好食 加青檸汁
利申：老母係印尼人

以前印尼工人有教撈落飯食
但個口感好怪

煮散左 煮多陣就熄火焗多陣啦

滾水落麵
再落配料
焗三分鐘
倒左個麵

齋飲湯先最正

要等佢乾得7788個麵身硬淨先好食

勁撚怪
外國讀書試過 好似食麵包送飯咁
如果麵包搭撈麵應該OK

等水滾
落配料
落面,煮到個麵散,再煮多10幾秒
上碟落少少水
完成

夜媽媽睇到啲相好肚餓

笑死人咩煮個營多都唔識煮

其實邊隻印尼撈麵係最好味?

印尼血統有加成

我就煮2分半鐘
除左辣咩都落，係粉唔可以落哂，落包半左右就夠
朝早食完半個鐘左右就會急屎

冇

識貨

老母印尼華僑x2

係！
個阿哥仲要係用微波爐叮嘅！
可能係因為叮所以咁正

屌睇到個post 好撚想食
之前日日返學第一個小息全部人鳩衝落canteen 搶
但真係太唔健康又肥 好撚耐冇食過

我煮得好神 巴打要唔要試味

煎兩隻太陽蛋放喺面
食嗰陣插對筷子入個黃到，喺蛋黃之間拉啲麵出嚟，條條麵都沾滿金黃色嘅蛋汁，諗起都想食

其實可以一半麵一半飯食 會幾正

有
細細個食到瀨屎
始終覺得個包油係原兇
宜家就好啲
第1次食到宜家都有14,5年，宜家仲有食

認真，加蠔油！

七仔個隻喜達

阿波羅係咪用緊喜達？

其實凍食仲正

你煮完 等佢暖返d 放係個盒 放雪櫃2-3個鐘
之後拎返出黎落晒d醬同粉 好食到不得了

HKTV買一箱

撈隻蛋落去好食好多
麵一定要夠乾身

香港邊到可以食到外觀同份量最似包裝果種?

我認為咁樣最好食，以前成日咁樣整

1 將2個營多擺係食物盒中
2 放90度熱水，完全浸蓋2個麵餅
3 放入微波爐叮1分30秒至2分鐘（視乎微波爐W數）
4 倒水，盡量倒晒所有水
5 落調味包，其中味粉落1包半，醬料落晒
6 攪拌
7 再放入微波爐叮10至15秒（此舉令麵質水份再少D，炸蒜茸趣口少少）

完成！

我愛膠味
7仔個個味先係王道。半膠不膠

本身想一個個回應，但以新手來說已經太過難。
所以我會係到用我個食撈麵食到已膠化的腦去回大家。
我從來未試食撈麵加多過一個餸。以撈麵命計，樓上既撈麵應該死得心熄。
撈麵加粥食 突然諗起廣東人做雞都有好多種做法。印尼人食撈麵都有好多種。
暫時未試過麵加飯。但麵包就試過日本的抄麵麵包。個隻燒汁加紅薑絲
我真係去7仔食過好食既撈麵，真心勿屌。
我無印尼媽媽，但身邊有個印尼媽媽既朋友。佢話有隻綠色既印尼撈麵，辣到癲。唔知大家有無食過

7仔嗰啲咁撚難食做咩會有人想學？
佢地純粹一兜唔滾既熱水 掉個麵餅落去浸軟佢 唔係煮
啲麵質浸到勁撚曳當

勿7仔真係禁差？

肥絲的說

！我都係個時10元2個。重同同學一人5蚊。淨左d錢儲起買漫畫

食左10幾年印尼撈麵 老母煮得好撚好食
樓主試下落檸檬汁落去一齊撈

以前7仔嗰啲未開始賣嗰陣已經食緊
但真心覺得啲小食鋪賣得貴

7仔咁垃圾都話好食我係你就唔要個口

用雞湯過冷河

分半鐘 兩分鐘好上水

以前中學個陣幫襯過某間7仔撈麵
個麵煮得硬同好好食

自己煮好食d

Btw 有冇人食過加辣果隻味 香但係難食

最好食一定係撈完炒幾下收乾水

Agger

如果又要抄，又要撈未好麻煩

加辣係唔係綠色包裝？

！！我都係，第1次食係返學

而家個d重貴。pk好似賣13蚊5包

點解個個都食得禁高級 窮撚連食好食撈麵既權利都無

大家都話2分鐘，係唔係有SOP

試過食香矛味
頂唔順陣味

你可以炒緊果陣先落d野,但有機會唔均勻

經驗之談

營多食左十幾年
近年轉左食喜達

7仔狗都唔屌

滾水落麵，當每一條麵都分開嘅時候就熄火，數多十秒起得

呢條撚樣講嗰隻

你呢款對我嚟講太淋了